[唔識就問] 到底貿易戰影響左d咩???

下面兩張圖係中美10年到目前最新數據既商品進出口數據，紅色進口藍色出口，單位係億美元

首先中國既數據，幾乎睇唔到貿易戰有咩影響，進出口既週期如常，反而近來人仔四月開始眨值後帶來既影響好似仲明顯，當然唔排除中國數據做假唔可信，所以唔理住。

但係睇番美國最新數據，隨住貿易戰升級，美國反而係進口升出口跌，到底點解會有咁既反效果?

留明學野。

btw 美國果張圖單位係M, 中國係100M

中國大部分出口都係外國投資到中國組裝，再係中國出口到其他國家（包括美國），外國投資未必可以即刻係貿易戰開打後將所有組裝轉去外國，當中包括成本技術等原因，結果今年既外資廠要硬食，貿戰結果可能下年先出現。

利申：估

美元強左壓抑出口?

進口價貴左 出口可能因通漲升緊 始終進口價升一定會通漲

近幾個月大陸貨瘋狂湧入美國
睇數據下年就會有明顯轉變
總之中國貨1月1日前到美國就贏

人民貶值抵消咗部分關稅影響，而美國商家亦因擔心之後美國再加關稅而入多咗一d叫long run items 嘅貨「即長期唔轉款嘅產品」！

我諗因為加 25% 關稅係加係入口價到，唔係零售價，就算係中國貨，到左美國零售一樣 MARK UP 高所以頂得住關稅，而且人仔都跌左唔少。

好似話係靠人民幣啲嚟頂住 但係咁樣係飲鳩止渴 好快炒車

做相關行業既巴打一定知，呢幾個月都係趕加稅前入貨

美國公司呢幾個月已經大量入貨， 感恩節需要同埋買多點貨作轉移新產線用.

有規模既公司都會搬生產線離開中國， 留中國既工廠以後只做內需， 而東南亞工廠做美國單.

無實力搬既廠一係做內需客，一係過年前走佬.

其實搬生產線離開中國都唔係最近既事呢幾年都一路係咁

但係點解睇出口數據又唔係好睇得出?

15-16減少同16到18增加中美都一樣?

所以係咪應該預期中國出口過完農歷年低谷後會彈唔番起?

貿易戰唔係最近先開始咩？
唔係應該睇收關稅前後變化咩

未有咁快見到，訂單好多都係半年為期，9月開打，下年二月左右見真章，舊訂單做晒，新訂單下降

宜家仲做緊開打前訂單，等睇大陸生產線往西移

贏啦贏啦 咁股市升未

搬生產線都要時間，講明之後加關稅只係比signal你走，邊有咁快，反而美國人趁關稅未到趕尾班車入最後一次中國貨，反正人民幣貶值抵銷關稅

咁其實強國實施既關稅有有咩影響？係美國出口下降既主因？

之前新聞都有講過係趕加稅前瘋狂出口

中國透過貨幣貶值同出口退稅已經off set左徵稅部分既商品
而其他沒有被徵稅既產品則受惠於貨幣貶值而9折

另外中國幾乎0進口美國農產品同飛機

所以拉闊左貿易逆差

預期收多d 關稅，老美商家緊係入多d 貨先，短期係咁